警校副院長鏡頭前籲人唔好講粗口 鏡頭後向示威者舉中指

數以萬計示威者昨（21日）包圍灣仔警察總部逾13小時，不滿特首林鄭月娥拒絕回應撤回《逃犯條例》修訂及收回「暴動」定性等4項訴求。總警司李仲華昨晚在傳媒鏡頭前指，因示威者包圍警總，令救援受阻；又稱每一個人都需要被關懷，而非以粗口惺惺作態。其言論惹起在場示威者不滿，以粗口大罵，這名警察學院副院長則舉起粗口手勢「中指」回應。

警察學院副院長兼總警司李仲華昨晚約11時許現身灣仔警察總部後門，聲稱從學院下班前來，並接受傳媒訪問。他指，因示威者包圍警總，令同事未能接受緊急救援，「我自己係警察，我都係香港人，香港係我哋嘅家，警察部亦都係我嘅家庭，入面而家其實有好多唔同同事，有唔同嘅需要，包括咗有大肚婆喺裡面，係咪我哋嘅同事就唔係人呢？你哋圍住就可以呢？」

據目擊整個過程的市民張小姐提供的影片可見，李仲華受訪期間，在場示威者不斷叫囂，高呼「辭職」，又指可從警總正門而入，「唔好喺度做戲」。李再回應傳媒提問時說，每一個人都需要被關懷，「香港要嘅係咩？係愛，而唔係用粗口，唔係咁樣惺惺作態」。其言論隨即惹起示威者不滿，連番以粗口大罵，「X你老母，黑警」，當時欲離去的李仲華則回頭並舉起粗口手勢「中指」回應。

從影片可見，舉完「中指」的李仲華後來折返，「記者傳媒過嚟」，然後走到後門另一邊的側門，讓傳媒拍攝他嘗試搖動及拉開堵塞的鐵馬，示威者則再度叫他從正門入。拉了幾下鐵馬後，李仲華便回頭向示威者說：「你同我去正門，睇吓醫護可唔可以入到去。」

張小姐說，昨晚在警總後門的示威者只是在歌唱「Sing Hallelujah」，至晚上11時許，有一名男子在場接受傳媒訪問，後來從新聞報道才得知對方是總警司李仲華。她指，示威者一直在警總後門，根本不知道有救護車到場，故聽見李仲華指示威者堵塞阻礙救援，均表不滿，「（後門）其他位有鐵馬，出唔到嚟好正常，但如果係正門，大家一定會開路畀你入。」

張小姐表示，在場示威者聽見李仲華的言論後便鼓譟，部份人也情緒高漲，粗口叫囂。但她強調，示威者不會阻撓救援工作，「我哋唔係警察，唔會喺救護車上面拉番啲傷者出嚟」；李仲華從後門走到前門更一直暢通無阻。她也質疑，李是故意在傳媒鏡頭前推動鐵馬，一來為洩憤，二來想製造輿論，「我唔知佢做戲定乜嘢，明知拉唔開啲鐵馬，大力拉咗幾吓就叫啲記者影佢。」

張小姐不諱言，李仲華在鏡頭前的言論，與鏡頭後的行為有別，「我覺得佢好醒，有camera（攝影機）嘅時候，佢就表現得好冷靜，同埋直頭有啲博可憐嘅感覺，冇camera嘅時候係有少少故意挑釁，佢舉中指我覺得係博人打佢，所以我就影晒成個過程」。

警方昨晚10時49分在其Facebook專頁指，警總出入口被示威者阻塞，當晚9時33分已召喚的救護車，逾1小時仍未能到達運送患上長期病患、癌症及其他有需要同事，呼籲示威人士切勿阻礙有關道路。其後警方再更新訊息，指在等候救護車期間，不適同事各自返回辦公室休息，直至救護車到場後才陸續返回集合點，然後一併登上救護車。救護車在12時多離開警察總部。

不過，綜合各大傳媒及《蘋果》所拍攝到的片段，昨晚11時21分救護車到達警總側門附近位置，示威者向警方高呼「開閘」和「救人」，也指示救護員可從正門進入但不獲理會。延至約半小時後，警方才放行讓救護員內進。

來源
蘋果日報

推

推到俾佢生cancer 死嘅老竇老母同做緊老雞嘅老婆睇埋

推呀

專業D

真警察

假仁假義

push

On99

警狗改不了吃屎

叻唔切

咁渣架
咁都俾人影到

Push

導演都未嗌cut,你專業啲好唔好

只計總警司舉中指
不許示威者講粗口

完美表現警察質素同咁多人不滿

警察演藝學院？

Po去黑警Facebook

係愛呀

咁高級EQ都咁低，搞咩呀

愛？

推上reddit

粗口仔

tvb又只係維穩

死左點睇

有片 好正呀

唔好推

好撚心醒小小喇
依家咩年代呀
嘜撚都影到曬喇

[深度分析]香港人的勝利方程式

啲狗eq好低 忍唔住㗎
睇門口隻小拳石就知

唔賤點訓練出咁多黑警？

狗

好撚on9

比d低等畜牲有權咪仆街囉

警司都咁撚低EQ，可想而知佢手下班狗仔

文宣反擊啦

張小姐快D upload你段片

佐級協會又要出動了

政府點訓練咁多冇腦嘅人出黎咖

p

on9仔
你係隊都唔好咁撚明顯比人影到咁柒呀

個樣成個大陸佬咁

而家香港警察最大嘅問題係

低層警察係爛仔

高層警察都只係識食腦嘅爛仔

上樑不正下樑歪，你係咩人 你教出黎既就係咩人。

哈

原本仲以為佢好 d 推佢做一哥
果然系狗改不了吃屎

這就是愛

聽到 香港需要的是愛
都知幾撚嘔心喇

有乜咁奇,睇新聞都知有大把休班警放左工去高買,非禮,影裙底啦

若要人不知唔好太低b

香港需要愛

黑警教頭

激死二哥，都話左小心啲記者啲狗係唔識聽人話定控制唔到自己

愛的中指

人前人後兩個樣

咁撚多鏡頭都唔識收斂下抵啦

上樑不正 做教頭所咁戇鳩
唔怪得偽進仔咁無腦喎

副校都咁唔專業？！

老實講
佢呢句幾 touching
好過其他當住鏡頭爆粗

做警犬冇一個係好人

專業d啦

送4個字比警犬 死不足惜

入世未深

屌佢老母死全家

虛情假義

咁撚串

假仁假義
大佬做戲做全套啦 霞姨！

下面都有電視睇

狗改不了吃💩

推到佢解釋

推
咁撚型呀拿

警犬內部文化 就係咁撚假

我懷疑佢有精神分裂
鏡頭前同鏡頭後係兩個人嚟㗎

白卡警犬係咪應該要停職

一句講哂
警犬一個二個都係假仁假義！

佢咁就升官發財啦

黑警真係暴徒

張小姐

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

又會咁唔小心俾人影到

我最撚憎人講粗口

On9

好撚假武愛

交戲啦CSP

笑死人

傻閪犬隻死翻去幫你老豆老母執骨啦

搞唔掂呢班人，笑話黎

狗改不了吃屎
話人就聲爽

聲大大*

粗口個個都講有咩所謂

佢一定有係警犬校屌能過班準警犬，一定有。

用舉中指愛大家

毅進仔蠢唔係扮架喎

打佢老味啦

愛的表現

推 好撚柒呀屌你老母

警察好嘢

仆街cctvb 點解釋協助警方做show
又唔查證
瘋狂report啦

完美示範黑警是如何鍊成

臨時演員都係演員嚟架
前後矛盾

唔好講，做！

我識得佢呢條友最鍾意講粗口

推爆

做得教官都咁撚閪
教出黎班狗唔怪得都一樣咁閪

柒頭

cls

PUSH

已share 俾family group

Share

咁都警mon post

Agree 以呢個年紀做到總警司
再上就署長梯隊
咁樣俾人周到仲點上明日之星條路

無問題啦
個二哥講 d 野咪仲仆街

推！

推阿

依個唔使教人

香港警務處請d演員好唔專業

交唔足戲呀
番去再上過演藝培訓班

狗改不了吃屎

最撚憎人講粗口

臨時演員都係演員，比d戲啦唔該

快啲貼去香港警察個Facebook page
我已經貼咗

成個警隊都係咁無質素既人去操作 上至一二哥下至鬼佬指揮官
難怪d狗係咁

識食，又幫差佬加分

警校副院長都咁嘅質素唔怪得教到啲狗咁

天網恢恢 人在做天在看 好心就咪撚柒

要瘋傳！

差人做野唔使你教

POPO柒事一羅羅

導演未嗌cut呀

推到佢仆街
Send 去保安局，特首辦，律政司，公務員事務局，CNN, NBC, BBC, etc

posj

一齊欣賞港警英姿

估唔到佢咁高級都同七警一樣咁 on9

好柒呀

🖕🏻

唔怪得知而家d差佬咁既質素
原來副院長都係咁

推手

咁的確係冇講喎

黑警真係黑警 啲所作所為都係咁撚on9
男人老狗做到咁想嘔

聽日，和理非回合

投訴

總警司都咁on9,咁d散仔唔怪得知咁無腦

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

成個警隊已經腐敗到入心

原來警隊做到咁高級，都是一條大話精

咪你啲柒頭教官 教撚到班黑警爛仔黑社會咁 仲話副院長 瘋人院副院長?

成班傻鳩

你個一哥龜縮左成日 你條低rank柒頭仔又出黎柒 睇黎你都到頂 你啲對手真係多謝你 acp個位又少個人爭 仲要身為副校學人舉中指 收尾幾年去水塘過埋啦

幾年前成日都休班9 犯法輕判已經係

警犬

差人舉中指唔洗你教

臨記都係演員呀，咁撚多鏡頭影住，專業多陣得唔得呀 霞姐唔好俾飯盒佢

Push push push

又一次證明警畜係智障嘅

做個克警2014-2019 犯事清單
用嚟做文宣，打擊佢哋士氣有無得諗？
克警濫權加犯事需要獨立委員會跟進整個克警風氣同紀律

死黑警 下次集合又多張圖用

有無人整sticker?

普通pc仔 講句粗口已經比人剷上天花板 今舖仲出埋個總警司

挑釁示威者喎

而家呢個社會pc 仔強姦都無人追究，仲話返人地個閪襲警